仪和：真见识与分寸

　　排名第九
　　容貌：★ ★ ★
　　武功：★ ★ 
　　智商：★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★
　　攻击力：★ ★
　　仪和初次出现时，性情粗暴，一点也不见温和。等到令狐冲救了她们，小尼秦娟说令狐冲是误打正着救了她们，仪和就很清楚地知道，令狐冲的武功是非常的高，只是假装使得乱七八糟，将本身的武功掩饰了起来。
　　仪和在恒山派中虽然只不过是一个小角色，但她怒斥岳不群为见死不救的“伪君子”，却显出了她的真见识。
　　仪和见华山派众人对令狐冲无礼，对恒山派又袖手旁观，因此见到岳灵珊时便让岳灵珊吃了些苦头。可是知道令狐冲对岳灵珊有情，只是轻轻划伤了岳灵珊的手臂，可见仪和的分寸。
　　十大尼姑上榜人物中，仪和排名第九。